★Apple 將會在 6 月「解封」 iPhone NFC 限制！

從 2014 年的 iPhone 6 開始，新的 iPhone 已含有 NFC 支援，不過除了 Apple Pay 外，Apple 一直在 NFC 上的應用走得相當慢，最多也只是對自家產品裡配合使用，又或者在日本／中國試行交通卡上的整合。不過，一般的開發者並不能隨意使用 NFC。

來自 The Information 的報導指，Apple 有意在今年 6 月的 WWDC 2018 裡宣佈 NFC 應用上的轉變，例如開放 iPhone 上的 NFC 功能讓開發者使用，當然這功能必須在 iOS 12 上才可啟動。這改變很有可能同時對 Apple Watch 進行，因為 Apple Watch 也同時具備 NFC 支援能力。

事實上，iOS 11 裡，Apple 已經容許 iPhone 7/iPhone 8 透過 Core NFC APPI 來讀取 NFC Tag。其實，Apple 員工已經可以用 iPhone 來對 Apple Park（新總部）的門進行解鎖，而 watchOS 4 裡的 GymKit 其實也使用上 NFC 功能。估計，WWDC 2018 裡，開發者會得到更多關於 NFC 上的新應用方式。iPhone 用戶在 NFC 功能開放後，相信會有更多便利生活的應用出現。